\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}			% enable extra punctuation output 
\usepackage[english,ngerman]{babel}		% the majority of this document is in German
\usepackage{natbib}				% extra bibliography tools
\usepackage{bibgerm}				% German APA like bibliography
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{booktabs}			% professional looking tables
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, right=2.5cm, left=2.5cm]{geometry}
%\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper,landscape]

\newcommand{\enquote}[1]{\frqq{}#1\flqq{}}

\newcommand{\R}{$\textsuperscript{\textregistered}$}
\newcommand{\sitzung}[2]{Lektüre: #1 \\ Themen: #2}
\newcommand{\readings}[1]{\textbf{Lektüre:} #1}
\newcommand{\topics}[1]{Themen: #1}


\subtitle{SE Kognitive Modellierung in der Psycho- \& Neurolinguistik \\ von Phillip Alday}
%\author{ Phillip Alday}
\title{Syllabus}
\date{\vspace{-12pt}Stand: \today}
\begin{document}
\frenchspacing
\maketitle
\abstract{\small Erweiternd und ergänzend zur Vorlesung \enquote{Kognitive Modelle der Sprache} behandelt dieses Seminar aktuelle Themen und Kontroversen aus dem Bereich Sprache und Kognition. Dazu werden Artikel aus der Primärliteratur vorgestellt und diskutiert. Der thematische Schwerpunkt wird auf dem Aspekt der Modellierung liegen, d.h. bei der Frage, wie entsprechende Modelle in der Psycho- und Neurolinguistik entwickelt und empirisch überprüft werden können}
\section{Organisatorisches}
\begin{description}
\item[Termin] mittwochs 10-12 Uhr c.t.; DSA Bibliothek
\item[6 bzw. 8 ECTS-Punkte (je nach relevanter PO) bei:] \hfill
	\begin{itemize}
	\item aktiver Teilnahme: Lesen aller Artikel + Beiträge zur Diskussion im Seminar; für jede Sitzung vorbereiten: der (subjektiv) beste bzw.\, überzeugendste Aspekt des zu lesenden Artikels und der (subjektiv) am wenigsten überzeugendste Aspekt des zu lesenden Artikels 
	\item Moderation einer Sitzung
	\item Hausarbeit bis zum 30.09.2013 (Ausschlussfrist!): ca.\, 15 Seiten; Bearbeitung einer Fragestellung aus allen drei Hauptthemenbereichen, 5 Seiten pro Bereich
	\item max. 2 unentschuldigten Fehlterminen
	\end{itemize}
\item[Anmeldung]  verbindliche und obligatorische Anmeldung über ILIAS bis 24.04.2013
\item[Sprechstunde] montags 14--15 Uhr (gleich nach der Sitzung) oder nach Absprache  
\item[komplementäre Vorlesung:] VO Kognitive Modelle der Sprache, Mo. 14-16 Uhr c.t., Raum 01A02 von Prof.\,Dr. Ina Bornkessel-Schlesewsky 
\end{description}

\section{Ablauf}
\emph{(Nur) Die Texte gekennzeichnet als \enquote{weiterführend} sind keine obligatorische Lektüre.}
\subsection*{Grundlangen der Kognitionswissenschaft: Informatik und Philosophie}
\begin{description}
\item[17.04.2013] Einführung; Automatentheorie und Formale Sprachen; Von Neumann-Architektur 
\item[24.04.2013] Was ist Kognition? Welche Einheiten werden wie verabeitet? \citep{searle1980a,chalmers1992a}
\item[01.05.2013] \textbf{fällt aus!} (Maifeiertag)
\item[08.05.2013] \textbf{fällt aus!} (Sport dies) 
\item[15.05.2013] Subsymbolische Computation: Konnektionismus \citep{mcclellandbotvinicknoelle2010a} \\ Ein konnektionistisches Model des Lesens \citep{harmseidenberg2004a}
\end{description} 
\subsection*{Sprache und Gedächtnis}
\begin{description}
\item[22.05.2013]  Arbeitsgedächtnis: interindividuelle Unterschiede \citep{baddeley2003a,macdonaldchristiansen2002a}
\item[29.05.2013] Arbeitsgedächtnis: Aktivierung und Zerfall (\citealp{lewisvasishthdyke2006a}; \emph{weiterführend:} \citealp{jonideslewisnee2008a}) \\ Satzverabeitung als gezielter Gedächtnisabruf (\citealp{lewisvasishth2005a})
\item[06.06.2013] \enquote{Adaptive Control} \citep{howeslewisvera2009a}
\end{description}
\subsection*{Sprachliche Elemente: Semantik und Syntax}
\begin{description}
\item[13.06.2013] Notwendigkeit generativer Strukturen \citep{vossekempen2000a}
\item[20.06.2013] Jenseits der Syntax \citep{bornkessel-schlesewskyschlesewsky2009a}
\end{description}
\subsection*{Sprachliche Repräsentationen}
\begin{description}
\item[27.06.2013] Eröffnungsschuss der Regularitätsdebatte \citep{rumelhartmcclelland1986a}
\item[04.07.2013] Die Realität sprachlicher Regeln (\citealp{berko1958a,marcusbrinkmannclahsen1995a}; \emph{weiterführend:} \citealp{pinker1998a,clahsen1999a})
\item[11.07.2013] Die Regularitätsdebatte \citep{mcclellandpatterson2002a,mcclellandpatterson2002b,pinkerullman2002a,pinkerullman2002b,seidenbergjoanisse2003a}
\item[18.07.2013] Näher ans Gehirn: Spiegelneuronen \citep{rizzolattiarbib1998a}; Abschlussdiskussion

\end{description}

\bibliographystyle{gerapali}
\tiny
\bibliography{$HOME/Dropbox/alday.bib}
\end{document}